賭球害人，手足們睇路

屯門三聖邨滿漁樓，凌晨零時許，一名青年由高處墮下，頭部重創腳骨折倒卧地上，昏迷不醒，由保安員報警，送院經搶救後不治。現場遺下一灘血迹及一塊碎骨，警方封鎖現場，相信青年由14樓走廊墮下，壓毀地下一條欄杆後再墮地。警方調查後稱，事件無可疑，案件列有人從高處墮下。

死者姓方22歲，在地盤做助理安全主任，是家中么子，有兩個姐姐。方父哽咽說：「賭波，應該係賭波，後生仔一時衝動！」他表示，兒子收入穩定，家人亦財政穩健，「只要佢出聲，一定還到。」方父指，兒子性格內向，朋友不多，回家後便躲在房內打機。事發後警方上門通知，才驚悉他墮樓身亡，家人隨即翻看他的電腦，見到瀏覽紀錄都是一些足球網，「我都唔識，係見到華倫西亞、曼城咁」，另外還有信用卡數。

「佢唔敢同屋企人講，11萬卡數，其他(欠債)唔知。佢肯講，一定畀錢佢還，慢慢還囉！」昨日早上，兒子發WhatsApp給父親，只說晚上不回家吃飯，毫無異樣，即便較早前相約母親、胞姐去韓國遊玩，亦已買好機票，也絲毫沒透露有錢銀問題。方父再三叮囑年輕人「唔好賭錢」說罷即淒然落淚。

資料顯示，周日華倫西亞對基達菲，華倫西亞倒灶輸0比1，曼城險勝韋斯咸2比1。

東華三院「平和坊」中心主任楊枬英指出，過去一年，中心在大專院校作的初步篩查發現，年輕人參與賭博有上升趨勢；而中心接獲的青少年求助個案亦有上升，當中不乏欠下10多萬元債務的人。2018年世界盃開鑼，她擔心年輕人在氣氛感染下會參與賭博，甚至認為某隊穩勝而大額投注，一旦成癮泥足深陷。

楊枬英認為，家人可以多觀察，例如子女有否經常觀看波網、生活費拮据的情況；參與賭博者，亦要自覺有否注額倍增、或因賭博而出現不適的情況等等。如青年人因賭博欠下巨債，切勿一面倒地以死作解決，可以及早主動尋求戒賭中心求助，電話：1834633(1)或直線電話2827 4321，從而協助戒除賭癮及慢慢清還債務。

Too long

第二次PO